家用這樣嘢。。。

話說最近fresh graduated 畢業
揾到份工啦亦做左一個月左右咁
人工就～14000咁上下
我都知我屋企人會要求我俾家用佢地
我就同佢地講我俾3千啦
點知佢地話唔得至少6000
就係呢個問題我同屋企人成日嗌交
上個月一岀糧就追住問我拎
咁我個晚唔得閒無㩒到錢
一翻到屋企就俾人罵話無責任感仲話左我一個禮拜
好後悔點解唔講我得8千人工
依家拍拖食飯撘車下下都要用錢
我一同屋企人講呢個問題就俾人罵話養我育我
但問題佢地根本無帶我食過餐好
岀街食飯對我係好難因爲佢地日日屋企煮
仲要得青菜魚同肉餅，豪少少都無
我以前一星期得30蚊零用錢，到入u之後靠學生資助同我翻pt
夏天又唔俾開冷氣冬天沖15分鐘涼俾人趕岀黎
難得依家畢左業有份工但又要俾差不多一半屋企
想搬出去住根本就唔到
最重要問題係屋企人仲當我係小學生下下控制住我
唔俾夜翻唔俾去朋友屋企過夜唔准買呢樣個樣要佢地同意。
人生好灰純呻下
Sorry 19999

慘過狗

養兒防老ge心態

有另一半就一齊搬出去 或者搵朋友夾租

翻到屋企仲慘過翻工晚晚有說話聽

佢地細細個就叫我大個翻工啲錢要俾屋企因為我係一份子係責任

我前兩日同老母講我想搬，佢冷笑一聲話有能力就搬，但事實上我望過下租屋網又真係又貴又細份糧又俾左咁多根本逼住食屋企，佢仲叫我帶飯翻工，可以俾多一千蚊佢

我朋友又係咁,所以17歲已經自己搬出黎住,斷哂關係,btw我buy佢
比著我都係搬出黎住,e D 思想係一世,冇得改

你老母當你客多過佢個仔
計到咁撚足
比著我即走

巴打

我都同你有同樣情況。我都係FG月入13k
屋企人叫我比一半家用

自己諗住比25% ，大約3200

想死

同屋企人講人工就緊係講低d

係我嘅話就算要住劏房都會搬

佢地當你狗咋
仲夠膽死獅子開大口

好羨慕你朋友，無勇氣同屋企人吵鑊大，細細個唔順佢意就俾人打罰企門口，有次打到流鼻血，依家望快啲有能力儲多半年錢就搬岀去住下or過1,2年打算去working holiday

佢仲要我幫手做家務，慘過狗

我都話俾3000，後尾話4000
但唔得佢話要一半:(((
依家真係好後悔無講低啲
我嘅生活無啦無啦

我依家望埋村屋

之前去exchange 都係我自己儲錢自己俾
淨資助左3000
旅行更加係我自己俾，中學gard trip已經話我晒錢
問題我自己俾有咩問題

直接屌佢責你老母。
同佢講佢當年未問過你就生你出黎要養你就係佢既責任啦。
而且就咁睇樓主應該似天生天養嗰隻。
直接屌佢你有今日呢個人工係靠自己。

根本應該直接屌柒佢然後搬出去，份人工射落海都唔撚益佢

2萬2比3千
唔要罷就
我細個時
唔好話零用錢
我連廿蚊飯錢都冇
日日帶佢煮嘅狗飯返學
中1食撚到中7
我放學陪朋友去M記
佢買個餐來食
我就食佢二手薯條
當我讀完中學開始
一上大專
我就瘋狂返PT
我半工讀咁生活幾年
每日瞓得4粒鐘
佢見我返工返得多
搵到幾個錢
竟然叫我比家用
同親戚朋友講返個個都覺得佢痴線
我未做FT就要比家用
冇撚嘢下話?
細個時佢對我差
我曾經同自己講過
佢點對我
我點對佢
所以
要就要
唔要罷就

BTW樓主你同屋企人咁多年應該好知佢地乜野人。
應該一早將個人工講少幾成話自己得一皮人工算。
唔通佢地會知你有幾多人工咩...

人工報細數是常識吧

雙糧花紅升職加人工轉工都唔好俾屋企知，根本連報細嘅數目都唔應該講，由9佢自己估，千祈唔好屈服，話咗俾三千就三千，每嘈五分鐘扣兩百，有本事就繼續嘈，係人都欺善怕惡㗎啦

巴打你以前都好慘
好彩已經過左去
我仲捱緊
諗緊方法離開呢個"家"
但要再有多啲能力先

每個月放低自己想俾個家用數 要啊要 唔要就擺撚就

我都努力緊
奈何樓價租金太貴
再儲多幾個月錢望下村屋同share house
我諗住下月開始俾4千算

一日遲俾佢就要趕我走咁款

搵幾錢同中左六合彩都唔可以同人講

你同佢講你趕我走你斗零都唔會有，你咪即管趕

六千可以租到個還可以嘅劏房﹐尊嚴嘅嘢根本無價

做人做狗自己諗

我老母好撚醒知我做個份工加上要翻shift 一定無可能得幾千加上佢成日拆我啲信完全無私隱佢一句話拆錯就算

我都想好瀟洒咁輕輕的我走了
佢噚晚仲好意思同我講叫我請佢去日本旅行
哪有錢😓😓
加上同屋企人去旅行一定嗌交

恐佢話報警
對住啲仆街老母唔使心軟

依家佢拎左我第一份糧要捱多2,3個月先搬到
覺得自己好傻仔加上平時係屋企係最卑微嗰個
有無巴打分享下自己住苦與樂

佢真係好pk
但都係我呀媽我只希望快啲搬走少啲見面
起碼自由啲
同佢住我連聽下歌煲下劇嘅權利都無
但佢自己睇youtube開到大大聲吵住我考試温書又得
勁無理

今晚餐飯

黑色個碟咩黎

好難儲錢

全部改曬用e statement
公司要填住址寫女友或好友地址

木耳同肉片:((((

或者開郵政信箱啦
唔睇都唔知 原來有父母會咁對仔女
一家人都「猴」住對方啲糧

我諗緊儲錢租屋好定去加拿大讀master好
原本去外國讀書係我夢想

我月結單係讀書轉左e statement
之後老母問點解無我話依家上網睇就得
佢有時仲偷睇我書包拎我銀包睇下有幾錢
所以我不嬲唔放多
係上次岀糧有糧單佢知道左

將份家用 攞去租屋好過 搬走左就預左唔會再返去！
人係自私，俾家用仲要受氣？
出去住好過， 一樣既錢 仲換黎自由 & 唔使再俾人控制！

17歲就搬左 ，果陣月入得8000 都照搬！
係屋企既心理壓力逼到我抖唔到氣，仲慘過返工！ 賺錢唔知為乜。。索性搬！依家生活好自在 ～～ 人生係自己既 聽少左垃圾廢話，開朗左好多

睇完覺得我老豆老母真係好好

依家灌輸我妹
話一定一定要俾家用
成日拎呀邊個呀邊個做例子
實情都唔知係咪==

你老母叫你俾咁多，就係想你儲唔到錢，上期都俾唔起

你太大意
糧單梗係鎖公司櫃桶

我想聽歌都話我吵
但依家有個夢想去外國讀個書同working holiday 所以都要儲定錢
都好多謝爸打絲打有睇下有個平台呻下我嘅不滿
睇翻我啲朋友其實佢地好幸福
屋企人又玩得又talk得
我都想有屋企人可以支持下傾下
但一翻到屋企原來又係受氣

6k真係太多。。。一人讓一步， 4.5k算啦

e d你唔比又係煩

利申： 過來人， 比緊13k家用

我啱啱同佢地講佢話佢地都係咁供養佢父母
依家年代唔同咗我唔係唔養只係我都要有我生活，大家都無一個共識:(((

唉我帶左翻黎擺係個袋入面

我個個朋友都唔使俾
頂多老母買多左層樓
俾左首期叫個仔自己供層樓

怪自己唔識投胎
我都唔奢想佢會俾首期
呢廿幾年已經知道佢唔會企我呢邊

正為呢樣野唔開心時，就見到呢個post

搵20k，要我比5k家用，
雖然25%唔係話好多，但都要比得值先得架

飯又唔煮，剩係識約朋友出去玩，
又成日買埋d垃圾野返黎，
轉個頭又話物價貴唔夠錢洗，心諗你玩少幾次、買少d垃圾同煮多幾次飯，家用一定唔會唔夠洗（同細佬夾埋比$9500）

如果你係好老母，比多少少錢你洗下我甘心，
但由細到大都無賺錢養過我，讀大學都係靠我借loan讀，飯又唔煮，仲要用家用既多少黎衡量仔女既孝順程度，真係說服唔到自己點解要比家用

我老母又係咁
其實你唔好下下chur我
唔好俾我覺得你生我係要我養翻你
俾少少關心我
我都會自動自覺咁俾多啲
依家我真係心淡晒

廿山

對住呢類屋企人一定要搬出去
巴打其實肯屈就下3，4千都有租盤
等屋企人知道你會獨立，財政大權係你手上

師兄好波
我俾屋企見到我糧單
原本打算偷偷收埋一係for我岀去租屋or
去whv要show 証明所以儲定
點知第日就俾人發現

巴打賺好多下喎

養兒防老呀, 你係佢地既投資黎架咋, 唔係佢地既仔黎

13k要搵幾多先比得出。。。

屋企夠膽要13k既又係啲咩人黎

年年都話要加返D 次次$500咁加上去 但我間PK公司每年加都唔夠$1000

咁你咪直接拒絕兼唔加囉
邊個叫你口裡說不但年年都乖乖加五百

已開始反抗

不用比家用 幸福之家

對付你屋企呢d精甩辮你一定要好小心
千祈唔好將重要嘢擺袋同擺屋企任何角落
寧願鎖公司櫃桶
公司嘢唔好同佢地講

而家可以嚟個順水推舟擺個避孕套落袋
等佢以為你拍拖睇下佢識唔識做收順d
如果佢覺得你有錢拍拖更加要加家用
甚至想拆散你 等你d錢只可以洗喺佢度
你就可以死心搬走兼完全唔俾家用

我會覺得14k俾3k家用有D少
我fg個陣人工都係9k, 都係俾3k家用
咁講啦，而家D野貴，袋一舊水出去買餸，隨時都唔夠兩餸一湯，仲要俾你中午帶飯呢！夏天一期電費單都起碼千幾二千啦。計一計屋企支出，你會發覺三千蚊其實好少。
我個陣睇過一篇文章，大致上係教人剛出來賺錢個陣嘅理財規劃，三分一生活(俾家用)，三分一儲蓄或還貸款，三分一自己洗。因為一開始出來做野，真係預自己頭個段時間會手緊，遲啲人工多咗會好好多。

其實佢地一把年紀要咁多錢做咩？
真係唔明白

同你一樣，搵既數多你少少。但家用只係比三千。但買咩都要屋企人同意。出糧就比人扣起哂，好似配給咁比。

家用呢樣野仲要係有加無減
加嘅幅度仲要同通漲無關
佢中意開幾多就幾多

樓主

一舊肉都見唔到

...

啱啱同frd傾訴左一陣
我屋企人知我有拍拖呀
但唔會理你因爲佢話佢要買餸煮飯
佢要我養翻佢咁多年因爲佢都養左我21年
個時我聽到真係心都up晒

其實你咁多年黎都唔係做人
係做狗

我依家早午都食自己:(((
電費好省好省咁用每個月洗500水費400
我原本想4000俾住先之後再慢慢加等我有得升職加人工

我買衫買鞋佢都唔俾好多時偷偷摸摸咁收埋

去賭去玩志在有人岀錢
又話爲我好要投資大陸樓市
真係好不如儲埋供香港樓好過
大陸點翻去住我諗佢想去退休掛

一出黎做野搵緊10k
老母叫我畀6千（單親2人家庭）
同樓主老母一樣
問養到我咁大唔洗錢呀？
話你出去租間房都唔只6千
先知原來我只係租客
而家我老豆個個月畀4千我頂住先
頂唔得幾耐
第時有能力自己住都應該會同佢斷絕關係

因為得好少話夏天熱唔好食咁多肉
大部份俾木耳遮住咗

老母晚晚唔撚洗煮飯
都夠膽死攞我6千啦
你有木耳食咪算好

i know that feel
仲要還學債

你都有老豆呀
我老豆老母都係同一類人
佢又係成日話食屋企住屋企仲要用佢電器要俾翻錢
仲想叫我買埋日用品同交電腦費

d仆街老母
巴打一齊加油啦

走啦
住劏房好過

我啲都係劣食
忍到月尾岀糧我都係自己留翻多少好過俾佢地
好討厭佢地一幅係應該嘅面口

垃圾廢老思想 完全唔當仔女係一個獨立既個體 養兒防老既仆街死啦

我揾左share house 個啲
個價錢合理但乾淨少少淨for女仔
其實男仔都可以住你間屋住得好乾淨㗎

你呢餐飯$5雲耳剪開加$10肉片菜$10
加埋$25
何以見得值6千蚊家用？
其實有你冇你唔見得差幾多錢

幾時都企硬, 你直接大佢話錢我會自己儲,

你當我係租客咁洗唔洗簽衰仔紙, 將來無人送終好無

你應該就咁放低三千 你話 要就要唔要我就慳番

既然佢好意思拆你信、屈你請去旅行，你咪企硬，每個月丟低3-4k，要就要，唔要罷就，總知家用就係得咁多，完。

有啲野佢做初一，你咪做十五囉

15k 比3k
我阿哥 14 > 17 > 23k都比緊3k

同我一樣 成日嫌我俾得少 之後就郁啲叫你請食飯 買咩食都叫我自己俾 下下都係講錢 心諗你係唔係恨錢恨到發燒
最近仲叫我一齊去旅行 但要我出曬佢地嘅旅費 即係至少30000蚊 我出黎做野一年邊有咁多錢 想叫佢俾返啲 佢就話咁唔好去啦你同朋友去就有錢同佢地就無錢 但佢又唔係真係唔去wor 佢係一定要迫你出錢同佢地去 仲要一年一次 講起就嬲

女人屋企先唔乾淨

麻煩巴打幫我計埋我3餐都要出面食
何以見得值6千蚊?

痴撚線

好慘 好驚自己第時都係咁

好彩我老豆老母都係讀書人姐 唔洗我養

我同你差唔多 一個月萬4要比4千蚊，一唔比又係屌9我 又係好似你屋企人講果d野，又話你咪唔好比，我都唔會要 你自己搬出去住

我夠想搬啦，夠錢先得架

屋企住咩樓

比3000
唔要就算
唔多亦唔會少

錢係你既
打死都唔囉出黎

搬出去啦 on9

巴打有無話想住邊

讀完大學有手有腳仲咁聽話，聽日準時起身返工啦港奴

同講佢，如果唔同人工掛鈎，咁十年內家用唔會比多過六千

鬼叫你係佢個仔咩...

嘩真係
好彩我老母唔洗我比家用姐

我老母威脅我話要毒死

巴打個case同我差唔多

有無興趣夾租，詳情你可以睇我上一個遲左3日比家用老母就話要讀死我既po

Sor忍唔住連回3個cm
我都係諗住儲多陣錢就去wh

我地好多野好似 有無興趣留個tg傾下

做人做到你咁廢我死左去算

深感同情
建議樓主買個有夾萬
留翻少少私隱比自己

睇到好撚灰 而家讀書返pt我老豆成日當我好多錢咁 問我幾錢人工 叫我唔準駛
其實咪又係候住想我俾錢佢 講到咁偉大話而家唔駛我養

有冇自己房 巴打

老豆老母從來唔洗我比家用
老母一句車埋黎
「你阿媽我唔係無錢，但你自己搵自己洗，唔好星再問我拎錢，我責任就比最好既野你去到你大個仔，屋企水電煤租你有分用就夾一份！呢個就係你既責任！」

利申：25k一個月，我有時間會請老豆老母去旅行

打錯字 我頂！

出番去la

第一份人工得11.5k
我都要俾$3000 仲要無飯帶
點知阿媽話 $3000分分鐘我仲要蝕俾你呀
我心諗 邊撚到蝕呀屌

開頭諗住每個月過數俾屋企
點知有次遲左 加埋我又唔得閒
即刻俾人嘈 話我唔好扮哂野唔俾錢
屌 追到我仆街
後尾直情整埋autopay 咪撚煩

然後突然一日又好和藹可親同你講
阿女 錢銀呢啲野我地有商有量架

商你老母咩

依家year2 翻pt老母已經謀住d錢係咁叫我第時翻工比家用 又成日話我朋友(做full time)比一半家用 屌 人人個家庭都唔同架嘛

其實人工過11k 既話，俾5k家用係最少啦，交租，水電煤都無曬咁滯，樓豬真係唔識珍惜，每晚食屋企飯係好難得咖，幫你慳好多。
唔好問點解屋租，水電煤係你俾呀，你生存廿幾年，你屋企人負責曬所有開支咖。
你搵14k，俾6k唔過份呀，係你唔捨得姐，講完。

狗奴都不撚如啊你

我老母係我做pt既時候已經問我做咩唔俾家用。。。

我屌你老母啦
我應唔應該係已經值得商榷
再黎就係好似我欠左你咁
遲幾日比就喊打喊殺
係咪on撚鳩嫁

好奇你搵幾多 比幾多🤔

有本事，你依加就留多啲錢黎養老喇，我驚你俾天收

未搵到ft 做pt，已經要俾5000，俾老母養病 講壓力 我仲大過你地在座每一位啦

我明啊 情況同你一撚樣 唯一好d就係佢未追我比住

辭職做廢青la

睇到真係笑撚左

其實你咁樣比法 都儲唔到錢買樓結婚生仔 你都要留多啲錢黎養老 衷心忠告

咁你老母養病又唔同講法。。
Btw加油 希望你老母冇事

要買樓先結到婚生仔？sor，我唔係咁既港女

6k搬出黎住都夠啦

Sor 打少左
係買樓/結婚/生仔

依家19K 比緊5K
遲D讀完書30K 諗住只比7K 係咪好仆街

利: 要存錢結婚買樓還學債

最憎人同我討價還價
我比得既一定係過得自己過得人，有次話比多啲（屌你我都冇加人工 ）之後我連嗰個月都慳返，佢重係堅持，然後我下個月都冇比

佢整親手，至少要係屋企半年休養，唉，我都好想整親自己等人養

既然呢個post咁多同路人 可以考慮下一齊出黎夾個租wo 起馬唔洗比人渣住個春袋做人呀

我話會請屋企人去旅行
跟住呢年半唔洗比家用住

一家人要講到咁做到咁好無謂
我指你屋企人 好似唔當你係佢地個仔咁

咁嘈法，我會一蚊都唔俾

我屋企人冇問我拎家用，仲俾左筆錢我駛
唉 唔想佢太寵我，可以點 依家唯有關心佢地多d,買下野俾佢地 食餐好既
睇完樓主個case真係好大反差

你自己做狗都算 仲想拖埋其他人落水 仆街來講你都算極品

你有條件搬出去就可以咁玩姐
無你都局比架啦
建議樓主計番條數出去住洗費係唔係少過比家用
係就走
唔係都要做死狗
聽班傻鳩連登仔鳩up真係死得人

你都白痴, 冇錢就唔好學人生仔, 生咗出嚟就唔好旨意佢養你。如果你有錢就自然會陪養到一個叻仔出嚟, 就算佢係天生傻仔你都因為有錢有人脈, 可以幫佢搵到份hea工, 養自己養埋你都冇問題。反之你係窮人, 冇錢陪育佢成才就抱住一副買六合彩嘅心態生仔, 依d係正宗仆街行為。佢養唔起你都係你自己攞嚟, 仆街唔好喊。冇仔女係欠咗父母架記住, 依個概念係儒家社會班老野建立出嚟, 等世世代代嘅老野都可以食住d後生。記住佢生唔生佢有揀, 你出唔出世你冇得揀架, 父母係欠仔女一世架

點都唔算仆街
我自願比都係比兩成人工
除非你父母幫你比首期
咁我比5成都無所謂

咪本啤囉, 佢踢走咗樓主直頭連1蚊都唔會再收到, 到時幫佢去社署排定攞老綜啦

俾得6000家用，不如搬出去坐工廈

11k比5k

on9 樓主， 請兩三日假係屋企打CV，然後話俾人炒左。
過兩日話搵到另一份好有前途既工，不過人工得8000 ，由低做起。

同樓主一撚樣
岩岩grad 17k，要比8k家用
好後悔當初無講得8k人工

我12k 俾3k 我都俾人當係小學生 每次出夜晚10:00開始俾人催返屋企 係香港好似冇法搬出去 永世冇得改變咁

呢啲係兒女債黎 我都係咁同我媽講
家用 自己比得心安理得就可以

老豆老母有無做野先，住公屋定租私樓先？

如果兩老有做野，6k 又真係太多喎，唔洗儲錢娶老婆咩

6k 夠租劏房啦，仲可以同條女啪啪啪

有無人覺得屋企係自己出黎搵錢之前都無經濟問題，點解出黎做野之後就係咁要比錢老母/屋企？

兩老既然未退休，又無經濟問題，即係比緊「零用錢」啦

一係直接拎張水/電費單etc黎比我交，咁樣合理好多

利申：無講自己收入，同屋企講總之就出去返工，依家財政自己話事，會幫買日用品買野食，老母初初有嘈要家用，但我冷血無理佢，儲夠有錢剩帶老母去旅行，依家收曬聲

我無任何立場咖囉，只係就現今物價指出5k係正常囉，屋租都1幾2千啦，水電煤你有份用就無份俾？加埋夜晚果餐，5k係合埋。所以我提出。
你咁講得都應該係未試過買送煮飯，食米唔知米貴就係你呢啲。

Btw，你提開就勸你唔好生仔喇 害左下一代呀

lm

好呀，有無人一齊
認真

我都同你一樣
我唔知我老母係貪錢既女人
定要我俾家用佢幫我草
我老豆老母離左婚 我要照顧老豆
我仲有個家姐
咁我睇老豆佢睇老母一人一份好合理
點知我老母就死都要我俾多份
話我住係到唔洗交下租交下伙食
唔俾唔好係到住
我聽完真係嬲 你究竟當我租客定你個仔
基本每次同我老母嘈交一定係同錢銀有關
有時真係覺得中國啲傳統觀念害撚死人

有冇巴打都係咁
我諗左好耐係真係我有問題定點

Ok 喎，樓主老母咁撚慳，又可以盡屋企責任

佢比乜你 你咪比乜佢囉

唔洗比家用既 月入17000=2xk

搵下有冇唐樓套房 應該四五千就租到
不過要行樓梯辛苦少少

On9老母 快撚啲搬

一開始做個陣得8k都要問我拎4k
搞到我真係月光族

買煙食講粗口染頭髮去見親戚 搞掂

其實睇你買乜餸姐 好似樓主咁齋法 一個月1k都唔知洗唔洗 再加上佢屋企慳到咁 水電煤加埋千五差唔多
佢比六千唔情願係正常

都係個句啦, 搞野之前唔會諗唔到生出嚟個生物成世都要食飯掛? 如果連買condom嘅錢都冇, 仲學咩人生仔? 生得佢出嚟就要預自己要養佢一世啦。Btw, 你d養兒防老思想我都勸你唔好生, 搞到另一個後生大個又要愁家用問題就陰公。

俾家用係要睇咩情況 唔可以一下劃分哂所有情況
你仲同家人一齊住 俾返水電煤(如果有兄弟姐妹 大家一齊攤分)或俾D錢老豆老母洗費都好應該 但唔好獅子開大口 大家可以傾大家有咩難言/困難
而唔係獅子開大口後就企硬 唔俾就喊打喊殺
仲有華人社會好鍾意講呢句逹鳩你:

我生你出來好辛苦 養你要洗好多錢

屌你個仆街無錢學乜人生仔? 依家係咪我仲係精子果時拎住支槍逼你生我出來? 你生得出來就預左要養大仔女 點解講到好似好撚偉大咁

本來呢D說話真係唔應該講出口 父母同仔女都應該互相明白體諒對方 但你一逹"我生你出來好辛苦 養你要洗好多錢"已經R爛左塊面 我都唔會同你客氣

我覺得家用畀幾多都唔係問題
問題係值得畀幾多
你屋企人會對你冷譏熱諷
又會威脅你
佢地對你好極有限
呢啲屋企人都係同佢地保持距離會比較好

不過我睇死你都唔敢架啦

走得就走啦，呢啲咁嘅屋企人

佢話 租間房比你都唔止呢個數啦

自己出去租工廈就真係唔做呢個數

搵工廈啦
或者舊樓 一二百呎住住先

見步行步

男朋友老母都係 ，佢老母有朋友岩大陸層樓賺到啲錢(講緊唔知幾時買落)佢又心郁郁想買，話港珠澳大橋就起好樓價會升喎，最後有買到，但原來佢朋友就係買呢層樓個地產經紀 就咁聽就覺得伏伏地咁，最初佢媽係講好左三個人一齊供，佢媽佢家姐同佢，男朋友唔太情願供既但覺得三個人供都仲負擔到先應成，而家姐係唔知情，係突然同佢講叫佢每個月嘔幾千蚊出黎供 最後買左佢老母反口唔供，成件事就好似一個伏。男朋友都要照比家用$3000家姐比$8000再比供樓，有時都幾心痛男朋友，當初岩出黎做野仲話要一半家用，真係好痴線

樓主３餐出街食喎，點睇

得罪講句你垃撚圾姐
唔敢反抗
你老母叫你俾10K你咪又係死狗
利申21歲20K 俾$0
由細到大老母極仆街乜都搵鳩我笨柒
家用 不了

可能樓主老母煮果D係頂級仙山雲耳呢 俾5K點夠 50K都唔夠

屌啦，如果一家人係要講到咁
計哂市價值幾多錢一間房既，咁有乜為？
Ok你係當我租客既唔該比份約我簽
Cls既咩

好撚憎食雲耳 我老母咁煮我會唔食

仲有咁大個人出黎做野
出街夜返都要俾屋企人問長問短
講出黎真係唔撚醜架咩
成個低能兒童咁

其實兩個世界的人嘈無意思
有啲人9k俾5k都濟
好簡單 佢屋企人點對佢？
可能未畢業個時個個月5k零用呢
亦有可能交5k家用 然後零用有7k呢

再者交得多家用係對父母儲錢有信心
老母唔亂洗錢又幫我投資儲蓄 交80%都濟啦
爛賭個啲交家用黎做乜？
屌 如果似樓主老搬咁閪 唔搬走算俾面啦仲家用

父幹呢啲又唔係未聽過
身邊交得多家用個啲朋友全部細個都多零用錢 大學又唔洗grant loan

交背景先好拎自己家用出黎威
完

人工最少報少兩千啦

你老豆母當你股票 做唔到藍籌都屈你派藍籌既股息比佢

咪答佢趕我出去你都係無錢收，舊錢仲要比外人
自己人賺唔到唔通比外人賺咩
大家都係女人點會唔識計呢條數

每晚食屋企飯好難得 真心笑左
你都唔明我地呢d住屋企每日都比人精神折磨，寄人籬下既心情

申利：人生最開心就係搬左出黎。不過同意比少少錢令到佢地唔會再騷擾我既人生，係值得既

如果做緊嘢都住屋企食屋企咁6000都合理，但如果出咗去住都要俾6000就太多，到你有30-40k 先俾6k 都唔遲

股票投資風險都有賺有蝕
股票都不如

其實俾家用唔係問題，係遲左俾，父母追債咁追 講說話你聽，個下先難頂，又唔係特登唔俾。

原來我老豆都算幾好，我一邊番學一邊番Parttime，D錢拎黎去旅行，佢反而冇屌我做咩唔幫補下，比下錢佢洗，仲keep住比食飯錢我，車錢就自己比，車錢三日一百
我算唔算好彩

你諗下租間最細劏房都四千幾，
水電煤上網要自己比，
每晚出街食垃圾加埋一個月幾錢？

六千未必得囉，你只能之後加人工同轉工講細d，慢慢拉大個比例。

出返去啦你

agger

如果父母對投資有一套，而又就真拎去滾大舊錢的話真係比多d都願

屋企人對自己好唔好都係好大既原因黎

如果屋企人唔係成日拎我同親戚比較，細個時又比多d零用買多d我鍾意既野．．．我相信我最起碼會話佢知依家搵緊幾多錢同會比家用

不過呢個世界邊有咁多如果

屌，你唔俾嗰六千夠交租啦，錢又一樣俾咁多，又唔駛受氣
同埋去wh就趁早，叫fd借幾皮俾你放住喺戶口過審查先，越早脫離對你越好

認真一問，老豆老母離左婚，咁家用點？兩邊都比？

太長冇追POST

其實用經濟學理性去分析

巴打視乎返自己屋企個居住環境 (大唔大 自己有冇房)
比較下出面租屋自住(計埋水電媒雜費) 個機會成本幾多

只要家用少過出面租屋住既成本 都係比得過 係一個rational choice

但係有一點要記住
你唔住 佢根本租唔到比人 所以你走左佢地蝕成6千蚊

你可能蝕一兩千

最後一定negotiate到個equilibrium price

你如知你家人要你咁多家用
直頭唔應該拍拖
女人係不停洗男人錢
你會好難儲錢

你打工有比唔少家用
夏天又唔俾開冷氣
冬天沖15分鐘涼俾人趕岀黎
你家人認真超無人性
慳錢都唔係咁慳架
最多冷氣開弱D
臨訓開訓醒熄冷氣囉

你要有霸氣D講你有比家用
要同家人講爭取好少少生活條件
否則你會繼續比家人恰一世
適當時候要駁嘴屌到佢地反艇
面係要自己爭取番黎
對住仆街家人唔駛同佢留情

窮人生仔正仆街

認真，有無一齊住？
有既2-3k 左右好基本，當夾返水電煤租
無一齊住既，就一蚊都唔洗俾，過節俾千蚊飲茶就算

Fg比緊10k家用 每個月草到5 6000左右

我FG 月入一萬 比2000家用係咪太仆街？
利申 老母有做野

除非兩老退哂休/ 有傷殘/ 救過你既咁兩計，唔係既其實我覺得唔洗仔女一出黎就chur佢比家用 羽翼未豐就先比咁大壓力佢，盞佢有咩計劃都推遲哂

根本我覺得好多家長都係買保險咁既心態（我老母都係），個仔女一畢業開始有收入就=份保單break even 左，就趕往叫佢比家用= 即刻要有pay off, 咁樣根本害死仔女

咁係你廢姐

同佢地講呢度$3000 要你就攞 唔要就一亳子都唔好諗住問我拎

老老實實樓主幾廢下
唔強硬真係當你病貓
大聲D：一係三千！一係一毫子都咪指意有！
今時今日 可以俾到家用已經唔錯
已經要一切從儉
痴線屋企人獅子開大口
當你狗咁撚
垃圾廢佬唔洗同佢客氣
吵到離家出走 搵fd屋企借宿 合租又好
大個仔喇 獨立自主啦

俾你快咗tim

睇到樓主啲經歷以為自己開po
又係由細對我勁撚差
餐餐食屎

只不過人越大識反抗
要惡撚過佢地

加油

你咪唔好比自己出去住
自己出去住唔得就比啦

樓上既父母個個都禁痴線
其實我覺得係睇父母係咩人。
我搵17k比5k，都接近1/3。但保費，還學債都係屋企人比，早晚兩餐都係屋企食，返工有時仲會帶lunchbox。假日出街食都係佢地比錢
我有時覺得會唔會比家用太少，但無奈搵得唔多。

勁

家母威脅我冇6000就唔再供樓
自己賣左層樓渣住幾百萬過世(未供完, 得佢名)
叫我到時自己搞掂
可以點拆解?
好似佢立於不敗之地咁

但係受氣都係cost既一種

正常

我認為家用比月薪1/5就足夠

佢都係大鳩你之嘛
我就唔撚信為嗰六千銀一個月賣樓咁笨柒呀

咁冇計喇

就算佢大鳩我
但我唔畀足6千佢都係嘈怨巴閉
我都係冇安寧...

搵2,3個人合租
已經租到呢d...

好多不孝子
但我都係

5年冇食過住家飯，好撚葡萄

我都係FG
搵萬四 但要每月草錢還loan
屋企想我俾$5k 但我淨係俾得起$3.5k

同樓主唔同既係
我同屋企係關係好既 但一提錢就有啲彊
我知佢地係貪錢 但畢竟一家人我唔想搞彊關係
如果我要維持關係 係咪只可做死狗俾$5k

我死蠢 一早講左我搵14k
而且佢地有時會"唔小心地"拆左我信 報細仲有一日會發現

呢間仲正
7000蚊only

屌呢啲仆街老母一蚊都唔洗出
怕乜撚 佢打得到你？你咁大個人怕乜撚？ 你有欠過佢？ 冇咁怕咩 唔比就唔比 規乜撚嘢定？ 我規定你要幫我含添呀 屌樓主老母

之前16歲個陣第一次番暑期工共1萬1,比左老母3千,之後番學個陣冇辭到工一星期番兩日半,一個月都有3-4000都比老母M左一千,但番學車費同食飯都自己出,有一個月有fd生日,我同其他fd合錢請食飯同買左份禮物比佢,之後同老母講可唔可以唔比一個月,佢屌到我喊左成晚.

越諗越覺得太on9所以第二日同佢理論,最後嘈完一蚊都唔撚比佢

佢由細打到我大14歲,玩又唔比我玩,有一次去網吧比佢捉到,就帶我番屋企打到個頭流血,E+個位約半cm都冇頭髮（之後見社工之後就冇咩點打我,可能知唔夠我打掛學校運動會總冠軍）
Btw唔嬲佢,都唔會再同佢計較,總知我岩就唔會再讓太多…
之後IVE就都keep住番pt.
E+讀U都借關loan,味讀完又問家用啦,心諗我讀書你都冇出錢重諗咁多？？？
畢業後搵到工又要自己還學債,真係要最多比3000,再多就唔撚比

其實你屋企人唔撚識投資，你FG就chur你咁多，比著我之後加人工升職有好路數，一定唔益屋企，搵10萬都照俾5k

一家人為錢而嘈真係好慘

Off topic一陣
我發現我屋企個工人好勁 呀爸每日比150佢買餸 佢可以煮到五餸一湯出來

過一排講自己過唔到試用俾炒
依家搵得份9千左右嘅人工咪得囉
反正佢唔會問你拎證明
講大話就睇你過唔過到自己個關

你中學個時就會話 比心機讀書呀 讀書係讀比自己嫁 唔係為左家人嫁
大學畢業後就 家用呢?家用呢?家用呢?

返咗一個月intern 就問我出咗糧未 佢有冇份收
我屌嗰度得幾多錢呀 仲要差唔多餐餐都要食自己
佢去旅行要仔女夾錢俾佢去 想點
利申屋企唔洗我俾錢 都絕對夠錢用

兩老有無野做先？

面對住貪錢嘅屋企人
切記唔好俾佢知你搵幾多錢喺邊間公司做
迫住要報個數都報細至少兩成
雙糧花紅升職加薪轉工都唔好講
佢地會睇住你個數嚟食
糧單鎖喺公司櫃桶唔好擺屋企
轉晒做e statement
要知道家用同港鐵一9樣只可加不可減
所以第一口定價要好小心同好堅定
唔可以俾對方有討價還價餘地
你唔好以為俾咗家用就冇手尾跟
去旅行買電器出街飲茶食飯都可能入你數
所以個價你一定要開低d
乖嘅最多過時過節先醒多佢一千幾百
否則你會冇得走盞
記住 你仲要供mpf還loan儲錢買樓結婚生仔
人生唔係只得老豆老母
有時洗少少錢氹自己開心絕對唔過份
要向無賴說不！企硬！心軟衰硬！

轉哂e-statement 啦

我畢業到而家家用都係俾4000，人工升咗幾倍。

初頭都無話俾阿媽聽人工幾多，但因為住公屋，每幾年就要報全屋收入，又唔可以老作，咪唯有寫實數，咁阿媽先知我實際搵幾多。

知道了之後佢只係不停叫我好去買樓，提都無提過加家用。

我有阿媽網上銀行戶口登入密碼，所以知佢有幾錢，基本上我地一亳子都唔俾佢都生活好好，所以家用只係錦上添花。

雖然只係4000，我呢份已經係幾個仔女最多啦

睇完po覺得老母好好
從冇催我交仲返親屋企食都好好餸
亂鳩咁買野唔會鬧我
俾一半都制 當俾埋老豆個份啦

佢當你狗, 獨立D搬出去, 睇下佢驚唔驚冇左張飯票

睇樓主啲語氣就覺得你好易恰

可能比人恰大恰慣左

有啲野你自己唔決絕無人幫到你

見到樓豬咁真係爛泥扶唔上柄
比老母食住上都係攞黎
基本上佢地除咗比個床位你 根本冇理過你 衣食行都自己搞掂嘅話咁唔爭在搬埋出去 啦
自由係貴 但值

老老豆豆..我80後
認真分析你既家庭環境

細個無帶過你出去食好野
夏天都唔俾開冷氣
冬天沖涼15分鐘就趕你出黎

相信你屋企經濟唔係太ok..
養你都要折衣縮食果款
養到你咁大個 第日老左無左搵錢既能力
想個仔照顧番自己 心態好正常
除非自己經濟環境好好
先會唔打算靠仔女照顧番自己

而家係屋企又食又住 水電煤你全部有份用
叫你俾幾千蚊就牙痛咁既聲
如果屋企唔係爭你果幾千蚊開飯
有兩個可能性
1)驚你大洗儲唔倒錢
話就話家用 實際上係幫你儲起佢
2)等你養成習慣 到有日佢地退休
你都唔會咁大壓力

如果你覺得會佢地退左休
你無責任照顧番佢地既
你咪即刻搬走 1蚊都唔好俾囉
可惜你果幾千蚊家用 連深水埗唐樓劏房都未必夠
仲未計水電煤 同夜既番屋企痴果餐飯..

應唔應該俾 值唔值得俾 你自己諗

補充 我係認為要俾既
只係如果搵14K 俾6K 又真係多左小小
睇你本人有幾大洗 4-5k 尚算合理

正面諗 當做幫頭家出番份力
負面諗 4-5k..真係唐樓劏房都租唔倒
而家仲有狗飯食又唔洗做家務..超值啦

我淨係俾最多1/10人工

會唔會係你問題 大學畢業仲咁無自主？

這乜樣嘢

20幾歲重唔比出夜街 你又真係聽話 你都幾撚廢

我一個月俾幾千蚊 仲要呀媽唔係攞去洗 係入落我股票銀行 儲夠錢就幫我買一手 等派息
依加儲儲下都有六七十萬
如果要我自己儲 一早已經洗哂

依加25歲

屋企家境如何先
雙親仲有無做嘢，幾多人住供樓伙食家務
佢地又係咪同樣無好嘢食無得開冷氣之類

@Y5Dmclx

冇兩皮都唔撚好畀家用啦，而且又唔係等錢開飯，點解要屈服

呢個真呀
我就係人版一個

老豆有但快退休老母就翻吓pt

啱啱先睇翻晒留言
好頹依家翻工都唔知爲咩
都啱要堅決啲我等今個月岀糧就擺低4千
有時候覺得自己係一個俾人管得好嚴嘅租客
又夠鐘岀門口翻工啦

仲住梗屋企就要俾返少少錢 3k已經夠哂
出去住$1都唔洗俾 好似外國咁

樓主好似話冇喺屋企食飯+要做家務

你唔夠惡姐 人善被人欺啊

同我一樣 岩岩先至畢業做左兩個月
搵二萬一 都比左10k屋企人
之後又要再還loan 又要交保險
其實得番唔多

仲有兩個細佬既洗費 有時都我比

要俾一半家用真係有點過份

窮撚真係唔好學人生

你有無睇樓主屋企人點對樓主
利申 屋企有d似樓主 但無咁嚴重

六千同搬出去住相差無幾，如果係我一定搬，
仲多好多私人空間

我家母最中意將d全天下父母都會做既事講到好似好辛苦咁
例如洗下衫抹下地
話自己好似工人咁
所以要我畀多d家用

屋企人張逼 要一半人工 話幫我儲錢
好彩我唔大洗

假9 邊有可能fg會低過20k Ive hd都有啦

出面水電媒租包晒都好難6k

呢世人都唔會信｢幫你儲錢｣呢幾隻字

巴打好撚慘,想像唔到你點過日子

你去租屋住既話租金連洗費一定多過6000
不過你想獨立下就另計

我都係搵20K俾5K家用,不過我老母算正常,肯洗錢買好野食俾我
不過佢一開始係想我俾10000家用佢 佢話會幫我儲錢,CLS

岩呀 有次幫我熨左件衫 問我有咩回報
屌 老母你已經唔煮飯唔洗碗唔拖地
而家熨左一件衫問我有咩回報?
你係老母定我係老母呀

咁好明顯你仲同屋企人住緊

咁你同佢講 以黎後買餸煮飯洗衫晾衫
掃地拖地你做晒 家用唔好俾囉
到時你就會寧願每個月俾$5000出黎
請個工人幫你做

｢幫你儲錢｣＝我死左之後洗剩嗰啲比你

唔好傻啦，依家出面租屋貴係貴在個租金，
其他野都唔算太貴。至少人工上可以負擔得起
水電煤要交，我認同嫁，咁叫佢嘔返張單出黎除返屋企人數交一人份囉。
樓主屋企嗰餐咁既飯仲寒酸過今時今日出面廿幾蚊既外賣飯盒。
值得幾多錢? 分分鐘樓主自己晚晚出去買飯盒一千蚊都唔駛。(剩係夜晚個餐)

其實會夾硬食過半仔女過半人工家用既父母應該都仲係養兒防老果種窮人思想

中產或有錢人先唔會咁蠢咁樣壓制自己仔女發展,到第時仔女發圍大撚把錢使啦

Fg搵12k 家中唯一經濟支柱 要俾7k
覺得樓主好幸福

家用呢樣野，你按自己需要啦
盡量都解釋返點解要比呢個數既家用
先唔好覺得你父母唔錫你先 起碼佢都仲整餐木耳肉片你食
你同佢地傾果時，佢有無話拎咁多家用做咩? 因為有父母會幫仔女儲住先

屌你六千銀 攞去租屋住從此同你屋企恩斷義絕，唔好比你老母睇死

死狗咁囉
唔係可以點

樓豬無L用 比人食尻住

搵緊17k
屋企人無問我攞家用
但考慮到依家出面屋租同質素
再加上父母打理屋企打理得好，
自動自覺比緊8k

仲加 傻撚左啊？ 搬左出去梗係一蚊都唔撚比啦

可以報警的

大西北

我比5k家用，老母話唔洗比叫我儲起佢
但我每個月照放係佢床頭
佢年尾一次過過番6萬蚊我，話當幫我儲錢

同女朋友搬出去啦
再咁落去 錢又唔夠用
到時感情唔多唔少都影響埋
你老豆老母只會拖累你

俾1k會唔會好衰

好感動啊，真係有父母會替自己儲錢架
你有無諗過送實在既禮物佢地?既然唔收錢既話

鬥慘大賽開始！

得閑飲下茶ja ,不過老母成日都約左d師奶， 好難約

交6000其實已經好幸福

好簡單係話唔返屋企食飯咪得

On撚9父母

呢啲正宗養兒防老
資源又俾唔到，要個仔食自己
到你搵到錢就要俾晒佢，你自己夠唔夠錢生活佢又唔在乎，剩係識睇錢
佢唔係當你係仔，佢當你atm

真係好難得，不過如果係我，我會叫佢地用果筆錢買份禮物

快撚d搬出去住

你放心喎，我有手有腳自己要食飯唔係靠自己搵？
講真個句如果你生仔係為左可以養老嘅，咁你就真係睇住俾天收，你不單止連自己嘅責任都做唔好，連你個仔都俾你拖累成世。一句講哂養兒防老嘅成堆都係自私精

做乜咁傻仔比佢哋知道自己月入

其實人工過11k 既話，俾10k家用係最少啦，交租，水電煤都無曬咁滯，樓豬真係唔識珍惜，每晚食屋企飯係好難得咖，幫你慳好多。
唔好問點解屋租，水電煤係你俾呀，你生存廿幾年，你屋企人負責曬所有開支咖。
你搵11k，俾10k唔過份呀，係你唔捨得姐，講完。

Ching我仲慘過你，細個一蚊零用錢都無提親都話我同人比，屋企裝左部冷氣但次次都唔比開搞到依定真.熱想開發覺已經壞左，到大個要我比家用咪又正係識得話人地邊個邊個都係，從來無買過野比我，近呢幾年過左18歲話利是都唔洗比我，咁撚窮就咪學人生啦正仆街黎

你叫返佢唔好同人比

條友生完仔之後應該都係同樓主老母無分別，我唔明白點解有人覺得家用呢樣野係應份，水電煤租我應該要俾係啱嘅因為我有份用，但係你自己去玩去使錢仲要問仔女拎嘅我真係唔知點解有臉做到。我明個個人價值觀唔同，所以到最尾講完都係嘥氣，最重要都係自己覺得值唔值㗎啫。

講咁多野我都只係想覺得係應份嘅人唔好強套你個套思想俾人，覺得人地唔俾就不孝、十惡不赦咁強加個罪名係人頭上，自己就係到拎光環打飛機。

樓主話你以前$30一星期零用，一年就$1560
當你收足廿年零用，都係$31200，半年多啲還清
之後你每日俾返$30佢地買餸煮飯都仁至義盡喇

咁又真

份糧太少 根本唔夠用

我老母係我中一既時候就問我諗住到時比幾錢家用

好簡單，搵一個月係出糧前請一星期假，之後個7日留係屋企 做廢青，你屋企人會問你做咩唔番工，你就解釋 家用俾太多 錢洗曬 無錢返工等出糧。

嘩，中一就問呢個問題
好嘔心

樓主轉e-banking啦 收e-statement 取消寄月結單
咁就可以杜絕佢再拆你月結單

好嘔心

公道D講 冇錢真係唔好生 害左下一代

父母係你地出世後有冇為日後鋪路好緊要

世界已經唔同幾十年前

時下畢業生想連搬出去租間屋都冇錢 唔通一世住老豆老母屋企 除非有層樓比佢自住 或者比首期佢地自己供

好多父母根本冇plan過你日後點行 由得自已搞得掂 但求大個左比家用就算

我認為家用比幾多取決於父母幫左你鋪排左幾多 唔同人有唔同現實

例如比首期你買樓 如果日後叫你比多D家用 你都唔會反對啦 始終幫過一把

但如果咩都冇比你 唯有靠自己 家用咪相對少D

完全正確
唔Plan都未係最差，我朋友連想去讀書都比屋企人反對
話會因為佢去讀書少咗每個月嘅家用
（佢出過去做嘢，發現唔讀書真係食得屎所以想讀返）
為咗一個月幾千銀而擋住自己仔女去路
平時重要成日問我朋友度水

窮真係唔好生，自己又辛苦，又害咗下一代